\documentclass{fhnw-group}

\fhnwNummer{2}
\fhnwTitel{Stream-Manipulator mit Argumenten}

\begin{document}

  \maketitle
  
  \begin{aufgabe}
    Implementieren Sie einen Output-Stream-Manipulator~\codeinline{colored} mit zwei Argumenten, der es ermöglicht, Konsolenausgaben auf verschiedene Arten zu färben.
    Konkret stellen wir uns zum Beispiel für die farbige Ausgabe~``\texttt{{\color{RoyalBlue}42} \# {\color{OliveGreen}1.23}}'' die folgende Syntax vor.
    \begin{code}
std::cout << colored(42, "blue") << " # " << colored(1.23, "green");
    \end{code}
    Bearbeiten Sie zu diesem Zweck folgende drei Aufträge:
    \begin{enumerate}
      \item
        Schreiben Sie ein Klassen-Template~\codeinline{Colored}, das Referenzen auf einen generischen Typ~\codeinline{T} (das auszugebende Objekt) und eine Beschreibung der gewünschten Farbe als Attribute hat.
      \item
        Schreiben Sie dann ein Funktionen-Template~\codeinline{colored}, das Referenzen auf~\codeinline{T} und auf einen String als Argumente entgegennimmt und daraus ein Objekt vom Typ~\codeinline{Colored<T>} konstruiert.
      \item
        Schreiben Sie schliesslich einen generischen Ausgabe-Operator für die Template-Klasse~\codeinline{Colored<T>}, der die farbige Ausgabe des referenzierten Objekts vom Typ~\codeinline{T} ausführt.
    \end{enumerate}
    Mit ANSI-Escapesequenzen lassen sich auf den meisten Konsolen (seit einigen Jahren sogar unter Windows) farbige Ausgaben anzeigen.
    Verwenden Sie dazu folgende Codes für Ihren Stream-Manipulator.
    \begin{code}
std::cout << "\x1B[31m" << "red";
std::cout << "\x1B[32m" << "green";
std::cout << "\x1B[33m" << "yellow";
std::cout << "\x1B[34m" << "blue";
std::cout << "\x1B[35m" << "magenta";
std::cout << "\x1B[36m" << "cyan";
std::cout << "\x1B[0m"  << "default";
    \end{code}
  \end{aufgabe}
  
\end{document}
